一邊想開戰一邊到美國生仔 特朗普批中國瘋狂

電影《北京遇上西雅圖》呈現大批中國孕婦到美國產子、讓子女取得美國國籍，美國總統特朗普日前出席公開活動時亦形容情況「瘋狂」，他更批評中國一直反對美國，甚至一直想着與美國開戰，同時卻將妻子、子女推到美國，反問現場的支持者「有沒有人認為這是合理的」，推銷他提出的取消「出生公民權」（birthright citizenship）。

特朗普這段講話，在社交媒體上廣傳。特朗普上周四（1日）在密蘇里州哥倫比亞市出席中期選舉造勢活動時，談及取消「出生公民權」。他特別點出中國孕婦在美國產子的嚴重性。他向在場的支持者說中國孕婦到美國產子的數字最多，說「你可能會覺得意外，不是南美洲，而是中國，讓人瘋狂。

特朗普說：「試想想，你是我們國家的敵人，你的將軍一直想着開戰，獨裁者一直對抗着我們，但獨裁者的妻子及子女卻在美國的土地上……恭喜你們，你們的子女都是美國公民，有沒有人認為這是合理？」

美國人口普查局（Census Bureau）的數據推算，2016年全美400萬名新生嬰兒中，約有6%、即25萬名嬰兒的父母屬於無證移民，而全國500萬名18歲以下兒童，同住的父母之當中，至少一人屬於無證移民。

「出生公民權」（birthright citizenship），早在1868年已經寫入《憲法》第14修正案，任何在美國出生或歸化美國，並且受到美國司法制度監察的人，都可以自然成為美國公民。

即係同你講入左籍一樣趕你班漢奸走

中國做官但走去美國就梗係漢奸